見到依家啲細路真係覺得慘

頭先行過見到有個啊媽係到鬧個細路考得五十分

個細路頭都唔敢抬高 喊哂口咁就覺得慘

有啲兩老咁大個人都知自己係本身份人叻唔叻 有無天資

你話你本身叻到飛起 或者學術世家出身都有情有可緣

偏偏有啲係蠢既 自己咁大個先知分數係咩一回事

就夾硬逼個自己生既蠢細路要同隔離個天生聰明既比較

個細路你經手既 你地咁蠢 個細路醒既先出奇啦

正評 覺得依家啲蠢老豆老母不自量力 要求多多 有高分已經係bonus

但負評係代表乜野?

自己攞唔到高分就要求自己仔女攞高分
香港人好撚戇鳩

窮人生.........

又冇話蠢人仔女唔可以成才嘅
不過問題一直都係父母太過注重學業 而冇諗過自己嘅小朋友適唔適合讀書
希望之後嘅父母可以明白因才施教呢個道理

根本只係想生個基因特變出黎之嘛。

因才施教真係好重要 但同時亦好難拿捏

呢啲心態同想中頭獎無分別 諗住靠生出黎既細路改變一生

學生時期除左性教育之外
更加要有個課程教人點做父母
生出黎唔識教害左個細路

我就唔係咁覺得啦
個仔考得50分就證明佢冇天份 所以唔洗理佢？
可能因為佢懶冇溫書 唔小心咩都好 咪要鞭策佢囉
有得揀梗係想自己個仔讀好書架啦 話哂入大學真係基本入場券
咁細個就覺得佢唔啱讀書就放棄佢咩
有時有啲人就係要逼先會肯盡力 你唔鬧下佢佢咪覺得冇問題keep住落去囉
起碼宜家鬧下佢逼下佢真係讀唔到咪真係學門手藝乜都好囉 唔係話鬧下個細路就係怪獸家長嘅

有樣野想問下 點解個post沉左咁耐都仲有人搵到淋返上水面

如果係小學雞50分真係差左d